［集思廣益］新嘅遊行點人數方法

啱啱過左民陣元旦大遊行 文宣一直都強調一定要經維園入 雖然有好多乖寶寶都肯喺維園乾等幾粒鐘甚至琴晚有d人係未起步已經被解散 同時亦都有好多人都係頂唔順去左插隊/中間路線加入 其實單靠喺維園點人數真係唔係辦法
我自己就諗左一個方法唔知work唔work 擺喺度拋磚引玉啦：
用QR Code黎收集數據work唔work呢？
喺起點終點同埋遊行路線中間可能每隔100米/喺天橋上面就掛幾個大嘅QR Code比人scan 每機淨係可以scan一次 個QR Code過左果一日就無效 好似返工打卡咁 只不過佢唔會留任何痕跡喺你嘅電話上面 淨係佢單方面收集數據 遊行終止之後qr code同埋數據就會註銷
咁樣應該對人流控制會比較有利？不過私隱安全都係存疑嘅...
大家會唔會有其他方法點遊行人數？

上撚到網咩阿哥

唔work，個QR code share左出街，我係屋企都scan到

仲有好多問題 例如公信力
QR code可以影低share出去

不過唔駛咁惡嘅

用高空航拍嘅錄象去估算係其中一個方法
至少estimate最高峰時期嗰刻嘅人數可以幾準確

我拋磚引玉咋師兄 你有無其他好d嘅idea

啱啊其實呢個係其中一個問題 打卡佬影完放上ig就玩完了

其實呢個方法幾好 可惜我p牌仔推唔到你

人數=密度×面積×時間

我覺得分幾個checkpoint
當起點到終點中間有兩個checkpoint啦, 當隊頭出發每經過一個cp就由高空向起點方向影一張相直至到終點, 而當隊頭經個CP1 就會有人通知起點帶D巨型橫額出發(下稱新隊頭), 當第一個新隊頭經過CP1 , 起點就再開一隊新隊頭出去, 直至起點所有人已經出發完畢

咁用 密度×面積既方法將所有隊頭既最高人數路段加晒起黎, 應該就得到最大人數.
假設依家開左3個隊頭
起點 CP1 CP2 終點
隊頭1 5K 6K 5K
隊頭2 8K 7K 7K
隊頭3 7K 8K 9K

6+7+9=21K

我冇讀過書唔識野亂咁9UP但屌還屌唔好屌老母

好似好勁咁 不過我睇唔明 我先係冇讀過書果個